破壞法治的，從來只有管治者和權力階層，當行駛權力超出法律範圍，就係破壞法治。而一般市民嘅行為超出法律範圍，只能稱為犯罪

有啲道理

法律界講左好耐

李大法官講到好似唔識咁
可能中文冇誠哥咁好

正解

法治=法律去管治

係犯法
唔係犯罪

我中文都唔好
其實有咩分別

你衡紅燈係犯法定犯罪？

點定義一個人有罪先，犯一條惡法就係罪？
有陪審團就係用黎睇，可能人有犯法，但common sense上佢都冇罪

受教了

噉罪係咩？

同意。
就好像只有有權力嘅人先可以逆民。冇權力嘅人互相不同意，只係叫做意見分岐。市民之間意見分岐不是死罪。政府同人民意見分岐是死罪。

罪係因時而異

對應的是整個社會的風氣

法是一條條寫好哂嘅條文

但犯法唔一定犯罪

因為有惡法

相反

犯罪的人唔一定犯左法

因為有大把人走法律罅

舉例說，你在古代見官不跪已經犯法

同時古人會覺得你犯罪

但到了現在，你不跪官無人覺得你犯罪

因為所謂罪是好複雜的慨念，是由整個社會不同的人所認為的一種不好的行為

明白。同意。

都未審
我衝紅燈救人算唔算犯罪

狗官係咁

喺完美嘅法律裏，冇罪就係冇犯法。
喺唔完美嘅法律中，做犯法嘅嘢未必有罪，做有罪嘅嘢未必係犯法。